2020年雙普選民間方案流出！入嚟討論！

2020年要有雙普選，就要討論實際嘅執行方案。你心目中嘅「真普選」係點呢？係時候花時間諗諗佢！以下係我粗略嘅諗法，紅字係假設。大家都要將你自己嘅諗法講出嚟！

立法會選舉
一. 參選人資格
參選人必須
- 持有有效香港永久居民身份證，並於參選前一年於香港通常居住。
- 年滿18歲，懂得中英文及廣東話。
- 為已登記選民。

二. 議席及分佈
- 立法會總議席數目為70席，全部以各個選區的直接選舉產生。
- 各個選區議席分佈按其居住人口分配
香港島 12席
九龍西 11席
九龍東 10席
新界西 20席
新界東 17席

三. 選舉方法
1. 提名
- 每張參選名單人數上限為十人，必須列明各參選人在名單中的優先次序。
- 每張參選名單必須得到不少於100名已登記選民之具名提名。
- 提名期結束前，每位參選人必須遞交報名表格及聲明書，示明參選人會效忠香港市民。
- 提名確認期結束前，每位參選人應收到參選確認書。選舉事務處亦會刊登公告，列明參選人資格。
2. 選舉
- 每名已登記選民均擁有一票。
- 選民只需選擇名單，不需選擇名單中的參選人。
- 投票只有一輪。投票時間為早上7:30至晚上11:30。投票結束後，於各個票站隨即進行現場點票。
3. 議席分配
- 議席採用數額制分配。若名單得到數額的一倍，則該名單獲得一個議席，兩倍則獲得兩個議席，餘此類推。剩餘議席按每張名單剩餘票數的先後次序分配。
（數額即該選區總投票人數除以選區議席數目
例︰若選區總投票人數為150萬，議席為15席，數額即為10萬票。若名單每得到10萬票，則可得到1席。）
- 每張名單中的議席分配，則由報名表格中所列明的優先次序分配。

四. 任期及職責
- 立法會議員任期為四年，無連任限制。
- 立法會議員必須效忠香港市民。
- 職責與現時相同。

行政長官選舉
一. 參選人資格
參選人必須
- 持有有效香港永久居民身份證，並於參選前一年於香港通常居住。
- 年滿30歲，懂得中英文及廣東話。
- 為已登記選民。

二. 選舉方法
1. 提名
- 政黨提名。立法會中擁有超過5%議席（即4席）之政黨可提名一位政黨參選人。每個政黨只可提名一位參選人。
- 公民聯署。得到不少於1%已登記選民具名聯署，可成為公民參選人。
- 提名期結束前，每位參選人必須遞交報名表格及聲明書，示明參選人會效忠香港市民。
- 提名確認期結束前，每位參選人應收到參選確認書。選舉事務處亦會刊登公告，列明參選人資格。
2. 選舉
- 一輪或兩輪投票制
- 若初選有參選人獲得總投票人數過半數50%的票數，即為勝選，無需進行第二輪投票。
- 若初選沒有參選人獲得總投票人數過半數50%的票數，即需要進行第二輪投票終選。初選得票最高兩位參選人可進入終選。
- 終選得票較多者為勝選。
- 初選和終選中，每名已登記選民均擁有一票。
- 初選和終選投票時間為早上7:30至晚上11:30。投票結束後，於各個票站隨即進行現場點票。

三. 任期及職責
- 行政長官任期為四年，最多可連任一次，即連續八年。
- 行政長官必須效忠香港市民。
- 無需向中央政府負責。
- 除國防與外交，所有香港事務均由行政長官決策。

真普選五部曲︰
1. 香港人將自己嘅諗法講出嚟
2. 將唔同方案拎出嚟討論
3. 落實一個大多數人都認同嘅方案
4. 將民間方案交到美國國會及立法會
5. 美國國會及香港市民向中共共同施壓

以下開放討論！！

係都果35席係單業席單票制啦

大家自己嘅諗法係點？

推

無需向中央政府負責。
咁你要改基本法先

[狂開行動] 1.19天下制裁大遊行 - 幫手上熱門

參選行政長官不可有外國國籍
參選前五年於香港通常居住
必須披露所有資產

住一年太短了
未必對這個地方的現狀有足夠感情和了解

普選本身都要改啦

比例代表制其實係咪有問題?

其他唔係大問題
問題係議席太少 仲要分5區

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

台灣就一人有兩票，一票投人，一票投政黨，但好似幾複雜

公民提名門檻應該高啲 否則會有大量候選人出現

建議全港選民 10%或以上 就可以提名

比例代表制ok嘅 ，現家最有問題一定係取消功能組別

Push
沒有退路，哪來Plan B

其實好多野都有排傾，但無人開始傾
泛民議員可唔可以帶頭

睇返以前假資詢時期提交過嘅方案 仲有1994方案

台灣例子值得參考呀，分區立委專注地區事務，可以做到其他地區團體同政府嘅橋樑，而不分區立委就專注國家事務

50席地區直選，單議席單票制，簡單多數制；
20席全港不分區比例代表制，以名單參選，參考台灣，但將門檻降至3%。

果陣仲講緊有提名委員會呢樣野，宜家我諗好多人未必接受

泛民議員表示，放心我地仲有Plan B進攻功能組別

提名委員會本來就應該有完全直選嘅立法會組成 總之唔好有中央篩選就ok

10%成幾十萬人簽名